Reformated

CollresMDfor1.0.ec
@@ -1,86 +1,48 @@
-require import AllCore DBool List Int IntExtra StdOrder.
-require BitWord.
+require import AllCore DBool List Int IntExtra.
 
 (* The type of plaintexts: bitstrings of length k, l *)
-op k: { int | 0 < k } as gt0_k.
-op l: { int | 0 < l } as gt0_l.
+type block.
+type state.
+type msg.
 
-clone import BitWord as BitsK with
-  op n <- k
-proof gt0_n by exact/gt0_k
-rename
-  "word" as "bits_k"
-  "dunifin" as "dbits_k".
-
-clone import BitWord as BitsL with
-  op n <- l
-proof gt0_n by exact/gt0_l
-rename
-  "word" as "bits_l"
-  "dunifin" as "dbits_k".
-
-import DWord.
-
-type block = bits_k.
-type state = bits_l.
-type msg = bool list.
+op uMsg: (msg * msg) distr.
 
 const IV: state.
  
 const z0: block.
-(** axiom non_z0: forall(xs: block list), (xs <> []) => (head z0 xs) <> z0. **)
 
 (** f: ハッシュ関数 **)
-op f : (block * state) -> state.
-op fstar : (block list * state) -> state.
+op f : block -> state -> state.
+op fstar : block list -> state -> state.
 op pad : msg -> block list.
-op MD (m: msg) = fstar ((pad m), IV).
+op MD (m: msg) = fstar (pad m) IV.
 
 op coll(xy, xy': block * state) =
-  xy <> xy' && f(fst(xy'), snd(xy')) = f((fst(xy'), snd(xy'))).
+  xy <> xy' && f (fst xy) (snd xy) = f (fst xy') (snd xy').
  
 axiom suffix_free:
-  forall (m, m': msg, bl: block list), m <> m' => pad(m) <> bl ++ pad(m').
+  forall (m, m': msg, bl: block list), m <> m' => pad m <> bl ++ pad m'.
 
 axiom fstar_nil:
-  forall (y: state), fstar([], y) = y.
+  forall (y: state), fstar [] y = y.
 
 axiom fstar_cons:
-  forall (x: block, y: state, xs: block list), fstar((x::xs), y) = fstar(xs, f(x, y)).
+  forall (x: block, y: state, xs: block list), fstar (x::xs) y = fstar xs (f x y).
 
-op uMsg: (msg * msg) distr.
 
-module type OR = {
-  proc init(): msg * msg
-}.
+axiom size_behead : forall (xs: 'a list),
+  0 < size xs => size(behead xs) < size xs.
 
-module Or : OR= {
-  proc init(): msg * msg = {
-    var m;
-    m <$ uMsg;
-    return m;
-  }
-}.
 
-module type ADV(O: OR) = {
-  proc gen() : msg * msg
-}.
-
-module (Adv : ADV) (O : OR) = {
-  proc gen() : msg * msg = {
-    var message;
-    message <@ O.init();
-    return message;
-  }
-}.
+op head(xs : block list) = head z0 xs.
 
 module CR_MD = {
-  proc oracle_f(m: msg) : state = {
-    var xs: block list <- pad(m);
+  proc oracle(m: msg) : state = {
+    var xs: block list <- pad m;
     var y : state <- IV;
     while (xs <> []) {
-      y <- f((head z0 xs), y);
-      xs <- behead(xs);
+      y <- f (head z0 xs) y;
+      xs <- behead xs;
     }
     return y;
   }
@@ -88,40 +50,37 @@ module CR_MD = {
   proc main() : bool = {
     var m1, m2 : msg;
     var h1, h2 : state;
-    (m1, m2) = $uMsg;
-    h1 <@ oracle_f(m1);
-    h2 <@ oracle_f(m2);
+    (m1, m2) <$ uMsg;
+    h1 <@ oracle(m1);
+    h2 <@ oracle(m2);
     return (m1 <> m2 && h1 = h2);
   }
 }.
 
-print module Adv.
-
 module CR_f = {
-
   proc adv_b() : (block * state) * (block * state) = {
     var m1, m2 : msg;
     var y1, y2 : state;
     var xs', xs1, xs2 : block list;
 
     (m1, m2) <$ uMsg;
-    xs1 <- pad(m1); y1 <- IV;
-    xs2 <- pad(m2); y2 <- IV;
+    xs1 <- pad m1; y1 <- IV;
+    xs2 <- pad m2; y2 <- IV;
     xs' <- [];
     
     while (size xs2 < size xs1) {
-      y1 <- f((head z0 xs1), y1);
+      y1 <- f(head z0 xs1) y1;
       xs' <- xs' ++ [head z0 xs1];
       xs1 <- behead xs1;
     }
     while (size xs1 < size xs2) {
-      y2 <- f((head z0 xs2), y2);
+      y2 <- f(head z0 xs2) y2;
       xs' <- xs' ++ [head z0 xs2];
       xs2 <- behead xs2;
     }
     while (! (coll((head z0 xs1), y1) ((head z0 xs2), y2)) && xs1 <> [] ) {
-      y1 <- f((head z0 xs1), y1); xs1 <- behead xs1;
-      y2 <- f((head z0 xs2), y2); xs2 <- behead xs2;
+      y1 <- f (head z0 xs1) y1; xs1 <- behead xs1;
+      y2 <- f (head z0 xs2) y2; xs2 <- behead xs2;
     }
     return (((head z0 xs1), y1), ((head z0 xs2), y2));
   }
@@ -133,50 +92,82 @@ module CR_f = {
   }
 }.
 
-axiom size_behead : forall (xs: 'a list),
-  0 < size xs => size(behead xs) < size xs.
-  
 prover ["Alt-Ergo"].
-section Security.
-  lemma MD_Collision_Resistance :
-    equiv [CR_MD.main ~ CR_f.main : true ==> res{1} => res{2}].
-  proof.
-  proc. inline CR_f.adv_b. seq 1 1 : (={m1, m2}). auto.
-  seq 1 0 : ((h1 = MD(m1)){1} && ={m1, m2}). inline *. wp.
-  while{1} (fstar(xs, y) = MD(m1)){1} (size xs{1}). progress. auto. smt(fstar_cons). auto. progress. smt. rewrite fstar_nil in H. exact H.
-  seq 1 0 : ((h1 = MD(m1) && h2 = MD(m2)){1} && ={m1, m2}). inline*. wp.
-  while{1} (fstar(xs, y) = MD(m2)){1} (size xs{1}). move => &1 z. auto. smt(fstar_cons). auto. progress. smt. rewrite fstar_nil in H. exact H.
-  sp.
+
+lemma MD_Collision_Resistance &m :
+    Pr[CR_MD.main() @ &m : res] <= Pr[CR_f.main() @ &m : res].
+    proof. byequiv=>//.
+    proc. 
+    inline CR_f.adv_b. seq 1 1 : (={m1, m2}). auto.
+ 
+    seq 1 0 : ((h1 = MD m1){1} && ={m1, m2}). 
+    inline *; sp. wp.
+    while{1} (fstar xs y = MD m1){1} (size xs{1}).
+    auto. smt(fstar_cons). 
+    skip. by progress; smt.
+    seq 1 0 : ((h1 = MD m1 && h2 = MD m2){1} && ={m1, m2}).
+    inline*. sp. wp.
+    while{1} (fstar xs y = MD m2){1} (size xs{1}). 
+    by auto; smt(fstar_cons). 
+    skip. by progress; smt. 
+sp.
 wp.
 (* m1 = m2 *)
 case (m1{2} = m2{2}).
 while{2} true (size xs1{2}). 
-progress. wp. skip. progress. smt.
+progress. wp. skip. by progress; smt().
 rcondf{2} 1 => //.
 rcondf{2} 1 => //.
 skip. progress. smt.
 
 (* m1 <> m2 /\ size xs1 <= size xs2 *)
-case (size xs1{2} <= size xs2{2}).
-rcondf{2} 1. progress. skip. progress. smt.
-while{2} (fstar(xs1, y1) = MD(m1) && fstar(xs2, y2) = MD(m2) && (xs1 = xs2 => y1 <> y2) && size xs1 = size xs2){2} (size xs1){2} => //.
-progress. auto. progress. smt(fstar_cons). smt.  smt. smt. smt(size_behead). (** apply size_behead. apply size0_nonnil. exact H4. **)
-while{2} (fstar(xs2, y2) = MD(m2) && xs' ++ xs2 = pad(m2) && size xs1 <= size xs2){2} (size xs2 - size xs1){2}.
-progress. auto. progress. rewrite - fstar_cons. rewrite head_behead. smt. exact H. rewrite - H0. smt. smt. smt. skip. 
-progress. rewrite subz_le0 in H4. smt. smt. smt. smt.
-simplify. smt.
+case (size xs1{2} <= size xs2{2}). 
+rcondf{2} 1. auto.  smt(size_behead).
+while{2} (fstar xs1 y1 = MD m1 &&
+    fstar xs2 y2 = MD m2 &&
+    (xs1 = xs2 => y1 <> y2) &&
+    size xs1 = size xs2){2} (size xs1){2}. 
+progress; auto; smt.
+while{2} (fstar xs2 y2 = MD m2 &&
+    xs' ++ xs2 = pad m2 &&
+    size xs1 <= size xs2){2}
+    (size xs2 - size xs1){2}. 
+by auto; progress; smt.
+skip; by progress; smt.
+
 (* m1 <> m2 /\ size xs2 < size xs1 *)
-wp.
-while{2} (fstar(xs1, y1) = MD(m1) && fstar(xs2, y2) = MD(m2) && size xs1 = size xs2 && (xs1 = xs2 => y1 <> y2)){2} (size xs1){2}. auto. progress. rewrite -H. rewrite - fstar_cons. rewrite head_behead. apply H4. reflexivity. rewrite -H0. rewrite -fstar_cons. rewrite head_behead. smt. reflexivity. smt. smt. smt(size_behead).
+
+  wp.
+  while{2} (fstar xs1 y1 = MD m1 && fstar xs2 y2 = MD m2 && size xs1 = size xs2 && (xs1 = xs2 => y1 <> y2)){2} (size xs1){2}. auto. smt.
+
+(* こちらの方法でも証明可能, ただしby smtによる外部ソルバ適用回数が増える
+while{2}  ((xs2{2} = pad m2{2} /\
+    y2{2} = IV /\
+    xs'{2} ++ xs1{2} = pad m1{2} /\
+    (h1{1} = MD m1{1} &&
+    h2{1} = MD m2{1}) && ={m1, m2}) /\
+    m1{2} <> m2{2} /\
+    size xs1{2} = size xs2{2} /\
+    (fstar xs1 y1 = MD m1)){2} (size xs2){2}. auto. progress; by smt.
+while{2} (fstar xs1 y1 = MD m1 && xs' ++ xs1 = pad m1 && size xs2 <= size xs1){2} (size xs1){2}. auto. progress; by smt.  
+skip. progress; by smt.
+*)
+
 seq{2} 0 1 : 
     ((xs2{2} = pad m2{2} /\
     y2{2} = IV /\
-    xs'{2} ++ xs1{2} = pad m1{2} /\ (h1{1} = MD m1{1} && h2{1} = MD m2{1}) && ={m1, m2}) /\
-   m1{2} <> m2{2} /\ size xs1{2} = size xs2{2} /\ fstar(xs1, y1){2} = MD(m1){2}).
-while{2} (fstar(xs1, y1) = MD(m1) && xs' ++ xs1 = pad(m1) && size xs2 <= size xs1){2} (size xs1){2}.
-progress. auto. progress. rewrite - H. rewrite - fstar_cons. rewrite head_behead. smt. reflexivity. smt. smt. smt.
-skip. progress. smt. smt. smt.
-rcondf{2} 1. progress. skip. progress. rewrite - H1. trivial.
-skip. progress. smt. smt. simplify. smt.
+    xs'{2} ++ xs1{2} = pad m1{2} /\
+    (h1{1} = MD m1{1} &&
+    h2{1} = MD m2{1}) && ={m1, m2}) /\
+    m1{2} <> m2{2} /\
+    size xs1{2} = size xs2{2} /\
+    (fstar xs1 y1 = MD m1){2}).
+while{2} (fstar xs1 y1 = MD m1 &&
+    xs' ++ xs1 = pad m1 &&
+    size xs2 <= size xs1){2}
+    (size xs1){2}.
+by auto; progress; smt.
+skip. progress; by smt.
+rcondf{2} 1. progress. skip. progress. smt.
+skip. by progress; smt.
 qed.
-end section Security.
